大家幾時先學識欣賞一件事嘅本質？

小明首 "人話" 令好多人突然好鍾意佢，鍾意佢敢言，肯為香港發聲，唔怕被人封殺，但係有幾多人係鍾意佢音樂才華？一件事或者一個行為背後嘅 "本意" 係唔會令佢突然變好，其實呢首歌係真係好聽，好聽在編曲，歌詞，唱腔，呢d 係佢嘅 "本質"，係首歌好聽，而唔係佢個msg 好聽。要聽msg 嘅其實佢仲有好多其他歌都好有msg係入面，有講自殺嘅，有講家暴嘅，有好多歌都有提出好多社會問題，點解個陣冇人理佢？

再退一步講，講黃店。自從黃色經濟圈呢個概念出咗黎之後，突然好多人話邊間小店係黃㗎要去懲罰云云，我想講嘅係，我完全明白亦都理解支持黃色商鋪背後嘅原因同理念，我亦相當欣賞係呢個時勢肯為自己心目中嘅正義而發聲嘅人，但係如果大家去支持呢d 黃店，純粹係出於人地嘅政治理念同你相同，而唔係欣賞人地係某方面做得特別出色，其實你地係抹煞緊人地嘅付出同努力。

我並唔係話依家先鍾意方皓玟嘅人係突然粉無腦粉，任何時候認識同欣賞一個人都唔會太遲，問題在，你欣賞嘅到底係佢 "本質" ，定係佢 "本意" ? 一件事嘅 "本意" 固然重要，但係如果大家識欣賞一件事背後嘅 "本質" ，我相信付出過努力過嘅人一定會好開心ga (你話係咪ya 哈姆太郎)

不過講又咁講，其實我依家都唔會搭港鐵，食美心，其實我可能都有d 講一套做一套。

事實係大家都有啲被一貫嘅方向影響
例如非黃店唔食唔幫襯 咁只係做左個經濟圈 但並無擴大個經濟圈
音樂嗰方面好難講 始終唔同人有唔同品味
而且香港一貫嘅情歌風格都影響左好多人對廣東話歌嘅刻板印象
一個有風向嘅影響係比較易令人重新接受返一樣野